97後第3次十號風球 對上一次2012年7月

強颱風「天鴿」逼近香港，天文台9時10分改發十號颶風信號。翻查資料，今次是繼2012年7月後，天文台再次發出十號風球。

根據天文台資料，對上一次發出十號風球，是2012年7月24日，當時影響香港的是強颱風「韋森特」。今次亦是回歸以來第3個十號風球，也是天文台1946年有紀錄以來第15個十號風球。

15次十號風球包括：

1946年7月18日：無名（颱風）

1957年9月22日 ：姬羅莉亞（強颱風）

1960年6月9日：瑪麗（颱風）

1961年5月19日：愛麗斯（颱風）

1962年9月1日：溫黛（超強颱風）

1964年9月5日：露比（超強颱風）

1964年10 月13日：黛蒂（颱風）

1968年8月21日： 雪麗（颱風）

1971年08月16日：露絲（超強颱風）

1975年10月14日：愛茜（超強颱風）

1979年08月02日：荷貝（超強颱風）

1983年9月9日：愛倫（超強颱風）

1999年09月16日：約克（颱風）

2012年7月24日：韋森特（強颱風）

2017年8月23日：天鴿（強颱風）

維穩